(長文) 從波蘭的Milicja到香港的毅進仔，香港人在警察國家中該如何自處

呢篇文係講述八十年代波蘭人民對抗警察，香港手足可以借古鑑今，諗吓面對黑警我哋條路應該點行落去。寫得有啲長，希望大家唔嫌悶，睇完討論下
===================================================

香港政府縱容執法部隊濫用職權，警察變本加厲地將不滿情緒宣洩在示威者身上。近幾個月來警察更呈一面倒之勢，任意將限聚令無限延伸，胡亂發告票打壓示威，抗爭者毫無能力招架。政權不單沒有制衡警權，對酷刑虐打聽而不聞，更嘉許粗暴拘捕示威者的執法部隊。八個月前外媒開始用警察國家 (Police State)形容香港狀況，認為香港警察已經無間斷侵擾群眾生活。港共任由警察越過界線侵害人民基本權利，利用公權力全面箝制國民，美其名「維持社會治安」，實質上借執法部隊之手打壓異見者。政權任由唯命是從的毅進仔管有高殺力武器，執行控制社會的任務，看準的是毅進仔的庸碌無為。難得權貴對牠們寄予厚望，只要順利執行任務和主子命令就可以撿回丟失了數十年的自尊。虛榮心頓時上腦，無不俯首貼耳。中外極權政府將警察構建成特權階級，利用法律賦予他們的權力執行政治任務，站在人民的對立面，以國家安全之名剷除異己。人民如何反抗？活在警察國家的民眾需要以年計的抗爭才可推倒極權政府，還是代價不菲的。

一九八零年的夏天，肉製品和其他必需品價格暴漲，工資卻停滯不前，觸發波蘭工人上街抗議。華沙、托倫、希維德尼察等地的工人一呼百應，工業行動席捲波蘭。當時位於波蘭格但斯克的列寧造船廠有工人控制了船廠，要求政府和造船廠實行勞動改革。政府出人意表地在三日後答應工人的工資要求，但個別造船廠工人卻因參與非法工會而被無理解僱。好些船廠其他工人聞言挺身而出，隨即加入罷工聲援，罷工焦點亦由工人個別生計轉為跨地區的團結抗議。在公民與罷工組織廣泛支持下，工人與政府最終達成格但斯克協議(Gdańsk Agreement)，成立團結工聯(Solidarność)捍衛工人權益。團結工聯起初成立的目的是為工人爭取更好待遇，提倡非暴力的公民抗命。後來工聯參與爭取工會自由、言論自由和要求釋放政治犯等社會運動。

次年九月，團結工聯踏入全盛時期，會員數目達到近千萬，是當時勞動人口的三分之一。農民佔領農場抗議分配不公；學生罷工要求成立獨立學生會；巴士停駛聲援醫護組織，抗爭活動遍地開花。工會罷工浪潮愈演愈烈，共產黨政府亦開始為此感到擔憂。黨內強硬派認為必須要以武力制止示威活動和鎮壓反對派，拒絕跟人民妥協。政權沒有半點鬆懈：波蘭政治局發表聲明捍衛社會主義，政府成立地方軍事行動小組，軍隊積極準備秘密任務。但工會沒有減慢步伐，不斷壯大，抗議活動不斷蔓延。同年十二月十三日，共產黨政府終究按捺不住，正式頒佈戒嚴令，命坦克和裝甲車駛進城市。波蘭軍隊、警察(Milicja)和特種部隊(ZOMO)在街上巡邏和恫嚇示威者(似曾相識吧？)。戒嚴令不但沒有嚇退工人，反而引發工人強烈反彈，在緊接著的兩日全國有超過二百五十家企業的員工發起罷工：直升機廠、煤礦、精煉廠、紡織廠等企業罷工接二連三，可惜一一都被臭名遠播的ZOMO部隊數日內鎮壓。

戒嚴令生效的第四天，烏耶克煤礦(Wujek Coal mine)的工人展開大規模罷工，抵制國有企業。波蘭政府出動近千個Milicja警察和ZOMO部隊、三十架步兵戰車、七架水炮車和十架坦克，屠殺手上只有寸鐵煤礦工人。Milicja原解作民兵，在某些共產國家如波蘭則是警察，除了日常打擊罪案這個自欺欺人的職責外，他們亦負責逮捕反對派。波蘭警察中有一支訓練有素的隊伍叫做ZOMO，以野蠻和殘酷聞名，是憎恨的象徵。他們好勇善戰，主要是對自家人民的時候。ZOMO部隊類似香港的畜龍，用水炮車作掩護，向示威者發射催淚彈並揮動警棍圍毆，是眼中只有仇怨的執法部隊。散彈槍、AK-47突擊步槍、橡膠子彈，各式武器應有盡有，ZOMO部隊鎮壓示威者從不手軟。工人曾奮力抵抗，可惜雙方實力太過懸殊，抗爭者無計可施。在雙方交戰最激烈時，指揮官曾命令裝備精良的ZOMO部隊開槍射殺工人(Shoot-to-kill orders)，最終有九名礦工喪生。後來波蘭街頭轉趨平靜，媒體受審查，電話遭竊聽，人民被毆打，社會一遍頹垣敗瓦，到處是抗爭者被虐的痕跡。

格但斯克協議兩週年前夕，波蘭全國各地的團結工聯暗地組織示威活動，希望藉此迫使政府解除戒嚴令，同時推行社會改革。政府意識到工聯將大規模動員工人示威，生怕自己控制不了場面，預早做好「文宣」工作。除了印刷和張貼政治海報，將軍亦發表電視講話，警告示威將帶來災難性的後果，企圖嚇退工人。黨媒波蘭通訊社亦不敢怠慢，發聲明指在特殊情況政府可以採取強迫手段，借武裝部隊之力維持社會秩序。雖則政府軟硬兼施，全國最終仍多達六十六個城鎮同時舉行示威活動，部份城鎮更發生警民衝突，有數千工人與防暴長時間對峙。過程雖然有警車成功被摧毀，但工人一方明顯損失較為慘重，單日就有四千多人被拘捕，受傷者不計其數。在西南部的銅礦鎮盧賓，民眾在自由廣場集會，唱國歌、用鮮花砌成一個個十字架。集會不到三十分鐘，二千多個示威者已被防暴警察重重包圍。ZOMO部隊隨後趕到並馬上展開不留情的攻勢，組隊在街上隨機襲擊市民，用突擊步槍指向示威人士再非法開槍，三位示威者在盧賓命喪黃泉。示威者得悉有同伴犧牲後變得更加堅定，愈來愈多人參與抵抗，直到晚上另一支ZOMO部隊帶同三架水炮車到場增援，示威者才無力招架，近三百人最終被捕。警察順利清場後，安全部隊旋即著手毀屍滅跡，清洗街道、維修破損的窗戶、用灰泥覆蓋牆上的子彈痕跡，奢望可以逃過歷史的審判。自此工聯再無大規模示威。一九八三年七月二十二日，政府廢除戒嚴令之時，共九十一名示威者被殺，過萬示威者被拘留。

工聯明白與警察正面交火沒有甜頭，團結工聯被政府正式非法化前已經開始轉為地下組織，以躲避秘密警察的追捕。以地下組織形式運作雖然沒有以往般受國際社會注視，但減少曝光正好可以隱藏身份，借天主教會和中央情報局的資金和武器繼續為自由而戰。歐洲各地的工會不時走私裝備援助波蘭的地下組織，從英國、法國、意大利等地透過運輸網路分批運入物資。當中以印刷機至為重要，印刷機甚至可以媲美戰時的槍械和坦克。波蘭經濟在八十年代末已經筋疲力盡，人民疲於奔命養活自己，定期的抗議活動收效已大不如前。反而出版地下刊物有代理工聯的作用，社會抗爭者透過文章和專訪連繫彼此，對波共時刻保持憤怒，提醒彼此要目標一致堅定地頑抗到底。街頭沒有撼動人心的流血畫面，但波蘭人民抗爭意志絲毫未減。話雖如此，地下組織天生亦有缺陷—欠缺透明度，充斥著間謀和彼此的不信任，一不小心容易出現派系鬥爭，最終分裂收場。革命從來不是一蹴即就，轉個路線，換個方式都可以走到終點。

政府長達十年的持續鎮壓收效甚微，罷工運動遍佈波蘭全國。當公民社會到達臨界點，歷史就會發生變化。最終政府不得不低頭，在一九八九年與團結工聯舉行圓桌會談，並達成選舉的新協議，讓反對派有權參與選舉，同時重新承認團結工聯合法。工聯於隨後的參議院選舉幾乎橫掃所有議席，成功籌組聯合政府，結束長達四十五年的波共統治。直到二零零七年，「波蘭清算前共黨同謀者」法案增補條例正式生效。法例訂明議員、國家與地方政府工作人員等勢力人士必須公開他們與前共產黨秘密警察的關係。另外，前波蘭秘密警察制度內的所有警察、線人、特工等須強制申報當年的惡行，瞞報者將被革職。還記得烏耶克煤礦被槍殺的工人嗎？這年有十五個前特種部隊隊員因謀殺罪被判入獄，處以三年監禁！翌年波蘭政府更進一步，透過修例大幅削減前秘密警察及前共產黨官員的退休金，實行另類經濟制裁，清算共黨餘孽。公義最終得到彰顯，作奸犯科者得到應有的懲罰。

在警權過大的香港，我們該如何自處

港共如今壟斷了香港對武力的正當使用 (Monopoly on violence)，黑警則是港共使用暴力的機器。法律沒有空間容許民眾武力對抗政府，連非暴力公民抗命都不能，法官形容以法達義(achieving justice by violating the law)是歪風(unhealthy wind)，甚至只是假以自由行使權力為名，實質破壞公共秩序及公衆安寧(undermine public order and breach the peace)的行為。港共為了執行政治任務可以隨意使用暴力，而且牠訴諸直接的暴力居然是正當的，有法律條文支持。國家依賴暴力維持社會秩序，通常會輔以道德論述，以正當化暴力的存在，但港共如今赤裸得連論述都省掉。當抗爭者不受法律保護，當抗爭者要受牢獄之災但執法者可以不受制衡時，雙方的武力和權利是極不對等的。警察荷槍實彈，抗爭者連BB彈槍都沒有。警察開槍「自衛」有納稅人出錢幫牠們打官司，有律政司撐腰。抗爭者沒有公權力，在法庭上處於下風，還要眾籌訴訟費用。雙方在武力、金錢與法律保障上有明顯差距，硬碰的成本實在太高。我們不得不承認現時勇武抗爭者未成主流，亦要接受這個殘酷的事實—香港人暫時沒有本錢武裝革命。在香港人有足夠彈藥前，我們要保留實力，認真思考每次行動的風險和目的。對抗黑警的零星攻勢是撼動不了政權的，除非我們強大到可以一舉殲滅牠們與牠們的主子。(續...)

(續上...)

積極蒐集證據。與其沉醉於恥笑黑警窘事，不如認真蒐集和整理黑警非法使用武力和越權執法的證據，供將來清算警隊之用。這些證據應不曾被刪改、客觀且真實，甚至可作呈堂之用，而非吸引目光的惡搞圖片。我們一直憧憬有天可以靠國際或本地法庭彰顯公義，但在機會來臨之前，我們應做好準備，伺機而動。黑警濫用暴力執行私刑大家有目共睹，抗爭者是不應遭受黑警如斯凌辱的。香港警察現時道德上的合法性(Moral legitimacy)已極其薄弱，只剩下港共繼續為牠們背書，賦予牠們無理執法的權力。他朝港共被迫與黑警割席，再無權力擁護警隊之時，我們排山倒海的證據將置犯法部隊於萬劫不復之地。

在體制內外抵抗。香港仍未淪落到警權國家中最惡劣的境況，至少我們的確可以在體制中抗爭，那怕成功機會微乎其微。立會35+是體制內抗爭的上佳策略，控制立法會，拒絕政府警隊撥款申請，拉倒政府所有法案，甚至是成立獨立調查委員會追究警暴。我必要強調這不是奪權，是建制口中的「撥亂反正」，因為權力從來在於人民。我們不能因為議會崩壞就放棄議會抗爭，任由保皇黨毫不費力為政府保駕護航。我們不能因為選舉制度有缺陷而放棄重掌立法權的機會，放棄立法會成立迄今為止非建制最接近控制議會的機會。奪取半數立法會議席是目前最合法的抗爭手段。政府想輸打贏要？港共只能解散立法會，宣佈重新選舉，到時勢必貽笑國際。

在體制外我們可以積極干擾政府施政，全面不合作運動可令政府舉步維艱，迫使政府正面回應訴求。盡量將社會各界既得利益者與林鄭割席，我們不用拉攏他們站在抗爭者一方，只要他們不站在政府那邊就可以了。港共政府背後只剩下中共與特首選委，政府不斷向主子撒謊，將自己的錯失全盤推卸到「港獨叛亂分子」身上。政治語言就是讓謊言聽來真實，讓謀殺令人尊崇，讓空談顯得無懈可擊。港共著手扼殺議員與人民政治辯論的機會，拒絕公共參與制定政策，利用話語權肆意抹黑抗爭者，將自己塑造成迫於無奈暴力鎮壓人民的受害者。同時政權向群眾滲透破壞社會安寧、與暴力割席等口號，為抗爭者冠上十惡不赦的罪名。萬般一切只為冠冕堂皇地讓抗爭失去道德上的正當性，團結政府的盲目擁護者。我們可以專心國際戰線，遊說外國政客，一一駁斥政府的無賴演辭，利用體制外的勢力向政權施壓。

香港已經演變成警察國家，在背後極權中共統治下，抗爭者與黑警正面交鋒絕非上策。香港法制逐步崩毁，司法部門明言不處理警暴問題，對執法者濫權與濫捕視而不見，縱容牠們暴力執法。抗爭者要時刻檢視行動的風險，著手研究地下組織。波蘭的團結工聯起初聲勢浩大，但不久便被波共箝制，成立兩年後被迫轉為地下組織生存下去。領袖被圍捕，地方組織被摧毀，團結工聯亦曾陷入低潮，迷惘的在邊緣徘徊。經過多年的打壓和迫害，團結工聯屢敗屢戰，不靠情緒主導，最終都成功變革，宣告波共落幕，成為其他東歐國家爭相仿效的對象。

What goes around comes around.
沒有一個警察國家有好下場，港共政府絕不例外。

推

立法線
外國線
地下抗爭線
缺一不可

警渣必成condom

push

好文

長期抗爭 狀大黃金圈

Push

留名

PISH

留名晏啲睇

好文 但係波蘭情況好難複製到香港身上
佢哋之所以成功係因為搭咗蘇聯解體順風車

好文 推

還記得烏耶克煤礦被槍殺的工人嗎？這年有十五個前特種部隊隊員因謀殺罪被判入獄，處以三年監禁！

先三年

波蘭用咗十年
你覺得中共十年會唔會倒台？

唔知唯有keep住做

睇矖多謝巴打

Gchi

篇文就係提大家唔好諗住革命可以速食
要準備好長期抗爭

呢樣真係好重要
港共一定會將啲資料+證據毀屍滅跡
再加無限propaganda將謊言變成「真相」
光復香港係需要數以10年計嘅時間
唔盡快好好記錄一切
真相真係會被謊言活埋

波蘭搭蘇聯順風車
但香港可能係支共催命符

好文，特別收集證據嗰part
個個話清算黑警，要清算就要有客觀證據

冇證據就清算唔到黑警

證據到時先作啦 講真如果第時真係獨立咗 政府又係我哋呢邊嘅
到時先作都無傷大雅

比懶人睇概
成篇文剩係睇呢兩段就得

抗爭者要時刻檢視行動的風險，著手研究地下組織。

反而出版地下刊物有代理工聯的作用，社會抗爭者透過文章和專訪連繫彼此，對波共時刻保持憤怒，提醒彼此要目標一致堅定地頑抗到底

借天主教會和中央情報局的資金和武器繼續為自由而戰。歐洲各地的工會不時走私裝備援助波蘭的地下組織，從英國、法國、意大利等地透過運輸網路分批運入物資

高質post推

開頭以為又係嗰啲舊文，而加加埋分析，好有見地

唔通人地做個陣又預視倒蘇聯解體呀?
如果佢地唔做 蘇聯解體時咪一樣繼續比波共操控

留名後睇

睇下共和黨眾議員大佬McCarthy有咩講

McCarthy當日都係用波蘭嚟講香港

一九六八年，捷克溫和改革派領袖杜布切克施行改革，引發「布拉格之春」，被蘇軍鎮壓。人們悲觀無力，犬儒冷漠，紛紛「轉軚」，淡忘過去，篡改記憶， 「洗底」以期與政權重修舊好，「重新做人」，沉迷於消費主義，附和政權謊話連篇，語言偽術。哈維爾目睹一個「後極權主義」時代的來臨，於一九七七年孤身犯禁，發起「七七憲章」簽名運動，「和理非」地抵抗遺忘，也引來一些昔日同路人訕笑「鳩做」、搏出鏡。誰料十六年後，他就當上捷克共和國總統。

最緊要唔好死 鬥長命

高質好文 推

歷史值得我地借鏡
香港依家先經歷左接近一年，
已經覺得過左好耐好難捱
但最近都明白係要打持久戰，
勇武抗爭係武力不對等之下唔係一條好既岀路
依家真係寄望首先重奪議會先
唔該班議員生生性性
我人生最大既污點係投左白頭佬

要做呢樣野
一定要中共倒台先可以達成
好似當年蘇共倒台咁
唯有鬥長命

pishhh

呢篇真係正野黎

而家加速主義盛行，一年內都算合理啦

Too long but read

仲有收集、保存證據

推推推

中共都可能有一日收皮
當時蘇聯咪又係個個都以為唔會收皮

其實我buy呢點，但我倒返轉又諗，點解呢兩個政府今日仲未仆街，原因係六個字：

人無恥，則無敵。

點先可以令佢地柒到無地自容？

再推

agree

推
保持憤怒！

佢一日有中共係後面支持/下令一日都會咁

所以我係問緊兩個政府，即係中共同港共

除左鬥長命,keep住國際線,我地既文化認同,真係冇咩好做
係香港用武力同佢對抗係冇用

反而出版地下刊物有代理工聯的作用，社會抗爭者透過文章和專訪連繫彼此，對波共時刻保持憤怒，提醒彼此要目標一致堅定地頑抗到底
牆紙算唔算係？

問題係宜家太多方法去trace 人嘅一舉一動 周街都係cam 令到好多時退場都會留低蹤跡 加上支共滲透力強 真係要加倍小心先做到

同意必須留底鉅細無遺嘅證據，將來清算支那爪牙之時百倍奉還

算，手足好有心機整

我依稀記得除左Human Rights Watch之外，有手足試過整份過百頁嘅資料有齊哂啲證據。

呢個網都record咗唔同嘅報導:

希望手足keep住做，學你話齋謊言真係可以活埋呢段真相

好文要推
無知一問：當年波蘭有冇藍絲中立撚波豬？

同唔同意立法恢復死刑？

pishhhh

好文，又係35+

香港20年仲愈輸愈多

多謝你
都係上網搵番啲史料 討論起上黎有啲substance
而大家又真係可以認識多啲嘢 對將來論述都有幫助
有機會同藍絲辯論都可以記得呢段歷史

嘩 完全miss左呢篇，多謝巴打當日譯埋做中文等大家易睇啲

唔講美國係咪真係禁care其他國家嘅liberties，當年美國係有私心幫其他國家反共反蘇聯，希望今時今日仲有誘因令美國幫我哋（牽制支那maybe?）

少有高質分析長文

推呀

要講波蘭既反共鬥爭唔可以唔提天主教會，教廷係推翻波蘭共產政府既作用可能比團結工聯仲大

香港應該難啲咁跟到佢地

因為唔黃既人 相信就算香港一國一制變香港市

香港都會有溫飽，樓市gogogo, 有錢旅行，買iPhone 睇youtube上facebook

除非睇到唔抗爭 香港會變到一文不值

大幅降低生活質素 如果唔係相信做港豬/努力移民 呢條路更加吸引

推，慢慢睇

同埋見到林鄭反送中最激果段時間可以keep住厚顏無恥咁ditch 記者問題 指鹿為馬 比人踢爆寫報告唱衰香港都可以當冇咗回事 我諗冇嘢可以令佢同佢個管治團隊無地自容 可能呢個亦係中共留佢到今時今日嘅其中一個原因

意志同信念係成敗關鍵

[有片、少圖] 2019年黑警虐待市民暴行紀錄

推
好文值得細讀

牆紙絕對算呀
做到依家第36期，我最欣賞係佢地可以penetrate 到禁多區嘅黃店
幾乎見黃店就見到佢地禁滯
每期最尾都係有一篇英文文章都係我喜歡嘅

希望佢地可以愈做愈好，吸引到多啲更高質素嘅投犒

同意樓主

lm

高質好文 輕輕一推

pish

所以一定要整個黑警嘅database，方便獨立後所有人查閱同制裁。

tui

up

反觀香港教會

點解佢哋講得出「教會唔應該講政治」㗎

多謝呢篇長文
睇曬

波蘭人團結，香港人唔團結。

因為聖公會本來就係咁
英治時期已經係刷鞋仔

一模一樣

唔止係聖公會，其他宗派都係

好文push

呢方面冇仔細研究到
但我相信每個國家都一定有擁護政權嘅人，可能係因為宗教，可能係因為利益關係。始終三餐溫飽係人最基本嘅需求，一定有一班勞動階層淨係掛住自己搵食，對社會發生咩事置若罔聞。

反而我地可以諗下究竟點樣唔圍爐，拉攏到呢班人支持我哋。唔expect呢班人最後會食黃店去遊行，但最起碼佢地會投票支持我哋陣營，街頭抗爭唔會企出黎阻住。

其實斷絕同popo親戚關係或者朋友關係你地自己做唔做到先

工人起義...
香港優勢同缺點就係經濟太發達..

幫手推

(反攻香港)建立海外武裝反政兼逃生 養流亡義士

小弟才疏學淺 都係啱啱google先知咩係姨學
得閒睇下文okay 嘅

點解唔係一四年佔中計起？

學到野 值得推

咪就係 個陣蘇聯已經控制東歐幾十年

（理性討論）出得去既人，可唔可以有個基本行動守則

Plum

推 好文 謝謝樓主

搭上百國聯軍支爆順風車

推畀多啲人睇

推
唔好好似對家咁唔識從歷史中學習

凌晨一推

推 保留實力

好多重大歷史事件都係無心插柳柳成蔭

好文！
懶人包重點，有需可pin
波蘭前車之鑑重點：
1 一開始同香港一樣，軍政府強力打壓，有殺人；人民轉為地下，無間斷文宣，保持初心，但出現鬼、互相不信任、分化情況
2 持續不合作運動：罷工
3 抗爭十年才成功

香港建議：
1 雖無法全民勇武，但要持續不合作運動，無論需時幾耐，都要毋忘初心。
2 發展地下抗爭
3 立法會35+
4 keep住警暴證據片等等，日後制裁用得着

我個人見解：
和你sing和你shop cp值高，可keep住，罷工香港就算啦。
地下抗爭，下文好撚有用：
街頭抗爭呢個階段其實已經冇乜用，搞革命應該搞東印度公司，海外建軍。

Btw和你sing shop夠鐘就回家，彩虹戰衣則可，堵路要小心，而家家周圍都係鬼。

Lm

中共係控制國民方面比起蘇共的確強好多，即使武漢肺炎下，共產黨係中國既統治仍然好鞏固，我諗睇到最近中國人對共產黨抗疫既民調已經知道得一清二楚。
其實上面位巴打係講得岩，團結工會係好難複製，尤其係香港太多人想做公務員，變相令政府更加容易迫滅唔少公務員既聲音，而且做某D職位公務員係好易同政府利益掛勾，同當年波蘭既情況差距好大。

有狐柴未

//政府長達十年的持續鎮壓收效甚微，罷工運動遍佈波蘭全國。//

一篇文章入面一句就帶過十年。十年啊，幾漫長嘅歲月，波蘭人喺十年入面到底受咗幾多苦，難以想像

我都想
唔洗支爆住
各國要求支共負上武肺責任時
香港搭單平反612加amnesty加重組警隊

有好多人唔知1989年6月4號波蘭人就係睇住中共屠殺去大選, 係引發蘇東波既標誌性事件

香港係64既角色大家都知, 其實不知不覺促成左結束第一次冷戰

借天主教會和中央情報局的資金和武器繼續為自由而戰。歐洲各地的工會不時走私裝備援助波蘭的地下組織.

美國到底可以比幾多支持 香港係關鍵

香港抗爭者裝備要升級
無外國支援 係好困難

Ageee

好文幫推

反對。所有黑警港共官員應按其罪行而監禁；或取消港籍，放逐大湾区終生不得入香港境。

死太便宜呢班人

國際社會唔係咁睇
公平審訊有助建立新政府合法性

其實納粹同東德秘密警察都好多人道罪行, 好多最後都無事, 因為涉及太多人同佢地會用返公平社會既法治制度去defense自己

呢班仆街到死都係唔會認錯, 我去過東德問當地人呢班人結果係點, 結果係全部集體唔出聲, 你又告佢唔入

所以套用返香港, 你假設真係全面攞到權,
你第一步係老蔣式戒嚴
定全面修定不合理法例,確保人道罪犯權力

你咁講完 然後話唔洗答 係陷對方於不義喎
不如咁講啦 唔好講到我一個人或者我哋幾百幾千人可以救到香港 禁易救到就唔洗97到依家香港每況愈下
舊年到依家好多人仲堅持緊 係呀警暴我地冇佢符 林鄭無賴我地都無佢符
個個都好frustrated嫁啦 未唯有意志再堅定啲 盡做囉
禁悔氣都冇用 加油啦

波蘭都係有靠CIA提供武器
班和班非真係要認真諗吓，有武器係咪真係要完全唔接受。
同時要喺海外成立武裝組織，同外國政府傾數。

有武器完全唔接受嘅意思係講緊 和理非唔接受武裝革命抑或唔接受海外資金界入？

觀乎香港人連罷工都得8.5 一日噤大把
武裝革命真係好遙遠嘅事
雖然大家都想贏 但肯豁出去嘅真係少數

呢一刻或者我哋要諗香港人限定嘅光復方法

好文必須推

35+都要泛民有承諾...
我好想投本土，但仆街泛民又騎住佢地...
好矛盾..

所有參加初選嘅參選人都可以投
我相信今時今日本土已經唔止佔一席位禁簡單

本土同泛民係大義面前依家應該要先合作
有咩過左選舉重奪立法會先再計數

我個人認為公民黨今次算係咁
泛民始終係泛民 我地都要接受泛民有一班係長一輩嘅人係支持舊一派嘅泛民

邊到可以投初選？

Tui

暫時未正式開始初選 further details未有

我本身意思係話有份參加協調嘅參選人都可以投
sorry for 1999

习曱甴

西方國家冇可比性係就搵亞洲獨裁國家比

credit 左先: 「編程隨想」()
入面個blogger 寫左對而家中国既分析, 其中寫香港同埋心理準備都寫得幾好, 可以入去睇下 呢篇叫啲人要準備好心理準備長期作戰, cap 左啲重點出黎

斯托克代爾的故事

先來說一個真實的小故事。
話說斯托克代爾是越戰後的美國海軍中將。他在參加越戰時被俘，被關在戰俘營長達八年，期間遭受越共的種種虐待。作為當時戰俘營中軍銜最高的軍官，他帶領同伴跟越共做各種鬥爭，以提高美軍戰俘的待遇並增加獲釋的機會。獲釋之後，斯托克代爾的事蹟被廣為宣傳。著名的管理學家吉姆·柯林斯慕名找他做了一次訪談（以下是對話過程摘錄）。

柯林斯好奇地問：你為什麼能熬過那8年悲慘的戰俘生活，堅持到最後獲釋的？
斯托克代爾給出的回答是：因為我從不失去信心。我堅信自己一定能活著出來。這個信念一直支撐著我。
柯林斯又問：哪些人沒能活著出來？
斯托克代爾說：這個簡單，當然是那些樂觀主義者啦。
斯托克代爾察覺到柯林斯的困惑，繼續補充道：那幫樂觀主義者會說：'聖誕節之前，我們一定出得去'。聖誕節會來臨，然後過了。他們又說：'復活節之前，我們一定出得去'。復活節來了，又過了。然後是感恩節，再然後是下一個聖誕節......如此往復。最終，那些樂觀主義者在鬱悶中死去。

最後，斯托克代爾總結說：
這是一個非常重要的教訓——你不能把信念和原則搞混。
信念是：你一定能獲得成功——這個信念千萬不可失去。
原則是：你一定要面對最殘忍的現實——無論它們是什麼。

這段對話給柯林斯留下很深的印象，柯林斯把海軍上將的故事寫入《從優秀到卓越》一書，並稱之為【斯托克代爾悖論】（洋文叫“Stockdale Paradox” ）。隨著《從優秀到卓越》一書的走紅，“斯托克代爾悖論”也廣為人知。

“斯托克代爾悖論”是一種面對困境和逆境時，很有效的心智模式。具有這種心智模式的人，更加有可能（或者說，有更大的概率）戰勝困境並堅持到最後。當然啦，“斯托克代爾悖論”並不是萬能的——假如說當年的越共直接把斯托克代爾處決了，那他縱然有再好的心態也無法活著出來。
對於“斯托克代爾悖論”，我歸納為一句話：戰略上樂觀，戰術上悲觀。也就是說，你既不能是純粹的樂觀主義者，也不能是純粹的悲觀主義者。
打一個不太恰當的比方：戰略好比掌舵，戰術猶如划槳。戰略上樂觀意味著掌舵者不迷失方向；戰術上悲觀意味著划槳者不鬆懈。

當今天朝，越來越多的人對（政治、社會、經濟）現狀不滿。但是據我觀察，不滿現狀的人，要麼是樂觀主義者，要麼是悲觀主義者。

作為樂觀主義者，往往對政治變革（改良或革命）的困難估計不足。很多樂觀主義者認為天朝可以在短時間之內革命成功並迅速實現民主化。實際上捏，共產黨在天朝已經苦心經營了60多年，要想推翻它，豈是一朝一夕就能搞定的？要真的這麼輕鬆，那黨早就垮了。

反之，那些悲觀主義者一開始就帶著消極的態度，認為天朝永遠也不可能實現民主化。這種人比樂觀主義者還要糟糕，只會散佈消極情緒。

真要想推動天朝的政治變革，純粹的樂觀主義者和悲觀主義者都是沒戲的，得像斯托克代爾那種心態才行。

推
黑警沒有一個有好下場！

可唔可以講多少少
亞洲獨裁例子有冇邊個國家邊個時期可以參考下?

如有初選，比我投，叫我。

我唔想再見到某啲老泛民，講一套，投一套。

例如涂謹申、梁耀忠、黃碧雲、楊岳橋、林卓廷、尹兆堅咁。

有件好多仲㩒低自己既後繼咁

革命從來都係咁
高風險 高報酬

呢篇真係唔錯!! 多謝巴打分享

其實諗番轉頭我地中大理大前果一兩個月係咪真係太樂觀，覺得打多幾個月港共點都會跪低回應訴求
到咗今日又係咪太悲觀 覺得冇勇武冇火光就光復唔到香港

審慎地樂觀同悲觀係需要嘅
hope for the best prepare for the worst

最重要係咩？係今日真係仲有一班關心香港嘅人
唔好講我地係咪太廢 武裝革命唔到
我地真係做到be water，因時制宜，相信自己嘅同伴
有呢個character先可以係時機出現嘅時候突圍而出

本土個席數依然遠遠唔夠
民主黨一家都佔左7席

老泛民靠鐵票
一日唔死都仲會有中年人投比佢地

呢樣都冇辦法 唯有不斷說服佢地轉投本土

地下組織方面反面少人討論啲
又要有號召力又要避到人追捕好難

無力一推

係，我好欣賞佢既資料搜集，佢寫既文有好多theory 同歷史去back up, 佢有個談革命系列我都覺得寫得幾好，係唔知點解連登有人搬品蔥無人搬編程

自運動開始，有一種氣氛就係想快啲可以完，就好似個故事入面既樂觀者（雖然我覺得香港人唔係樂觀，係因為香港乜都要快，想睇到成效），但而家好明顯係長期作戰，香港人最需要係心理同思想上既準備，黎緊會好多制肘，會有好多唔開心既事情，亦都好多野會徒勞無功

信念!
同埋相信我地呢班香港人(唔計廢老藍絲)係共同體

連登洗post洗得太快
應該鼓勵兩邊多啲交流

我覺得唔係樂觀，係暗藏悲觀
大家覺得打唔到好耐，所以先想速戰速決
如果有信心長期作戰就唔需要急於一時

依樣真係要學共產黨

其實某程度我地就係個班戰俘 自己唔夠力出去但又好希望有人救到我地

我都同意你既講法，但原來呢個係長期戰，除左一啲行動外，大家思想上既裝備都好緊要，同埋啲長期工作（e.g. 統戰）都唔可以因為睇唔到成效而放棄。

push this

Pish

認真post冇人睇

黃色經濟圈

提一提 重點係蘇聯經濟差到唔能夠再支持波共

一定要貿易戰做底支那

好彩美國訓醒
開始幫手斷中國米路

希望歐盟德國法國follow

佢哋輸血比支那會好惡搞

希望好似東德咁將香港賣出去

咁每一個實體既利益都唔同既

BTW 有冇睇新聞？再出發話要中國割惠州啲地比香港
幫我地解決住屋問題

我竟然睇晒
好撚sad
首先要劍指9月立法會選舉
如果贏到條路好行好多

人口換血加上搶香港人錢

另外支那開始出電子糧票 深圳其中一個先行

佢地想tum香港人唔好反抗
過到幾十年都反抗唔到鳥

係 嬴到立法會我哋有多啲籌碼
嬴唔到就繼續國際戰線街頭抗爭雙線並行

出面係咁吹風驚人淨係掛住選舉 其實真係從來冇人覺得35+係end game

光復香港時代革命

就算香港真係革命成功，軍警始終好難清算，因為新政權都係要靠佢地

好文待睇~!!

依個係架
早期可能要請英國爸爸幫手
輸入返啹喀兵頂住一陣

有咩行業願意唔賺中國錢？

高質

其實另一個原因係咪香港人經濟上未差到其他國家咁？
其他國家可能真係食都無得食，但香港就相對其他國家仲係好富裕

我地人均出國旅行人次都算數一數二 我地講到尾只係afford 唔到住屋 未去到會死嘅地步？

香港班中產經濟上其實一直過得好好......

中國人特別賤
當年華盛頓打美國獨立戰爭，只不過係因為英國要加稅
美國人不之幾有錢

我相信你講嘅中國人特別賤亦係泛指香港人？

提到經濟係因為上面討論緊工運
當然每個地立要獨立搞革命可以有好多唔同原因，人民經濟條件絕對唔會係單一條件／原因。

我意思係
中國人將自由放到好後 極少因缺乏自感而革命
美國人就極度重視自由 冇左條友都要守護佢

梁啓超一百年前已經有依個point , 你自己睇啦：